什麽？整個學校都是共青團！大陸老師的工作是踢學生入會

在中國，小學生從國小一年級開始就要陸續加入少先隊（中國少年先鋒隊），戴上紅領巾。當然「優秀」的小朋友會比較先入隊，等到小學二年級時，基本上全班同學都是少先隊員了。一開始同學們都會被教育說，紅領巾很神聖，是「烈士用鮮血染成的」，入隊儀式上學校會給你發一條紅領巾，然後你就「光榮的加入」少先隊了。
但是到了三年級左右，紅領巾基本上已經帶膩了，衍生出了各種各樣的實用功能，比如被小朋友拿來擦鼻涕之類的，其「神聖性」早已不復存在。有些學校會糾正儀容儀表，上學期間在校門口會有類似糾察隊的小朋友輪流檢查你有沒有戴紅領巾，有時候會遇到較真的小朋友，硬要你戴好紅領巾才能進校門，但是大部分時間都不太會管你是否真的戴了紅領巾，大部分人也都是進了教室就拿掉了，特別是夏天悶熱難耐的時候，誰會想整天戴著一條紅領巾？

那麽什麼時候退隊呢？大概會在初中（國中）一年級，於此同時你就要晉級下一個階段，也就是共青團（中國共產主義青年團），而入團和入隊一樣，幾乎是強制的，等到國中畢業前，全班就又都變成共青團員了。但是和入隊不一樣，入團還要寫入團申請書，就算你萬分不願意，還是會在老師的「督促」之下寫完入團申請，成為一名 堂堂正正、活活潑潑的 共青團員。

至於有人有疑問，「共青團不是要成績好有背景的人才能加入嗎？」其實除了班裏第一批入團的人之外，其他批次入團的人並沒有什麽要求，第一批就象徵著在班級裏最優秀，等到大家都入團了，團員也就不稀奇了。至於不想入團的人，老師會一直一直一直跟你講，要你入團，沒有特殊原因和堅持的人都會入團，但是事事也有例外。

我有一個初中時代的好朋友家裏是虔誠的基督徒，但是共青團號稱無神論，他認爲這樣有違他的家庭信仰，因此他打死都不願意入團，任憑老師磨破嘴皮，他就是不寫入團申請，甚至因此在學校名噪一時，最後老師也沒辦法，只好隨他去了。

所以說，「少先隊」和「共青團」幾乎是強制加入的，這也就是爲什麽中國99%的高中畢業生都是共青團員。

關sir當年捉左幾多個學生入共青團🤭

拿來擦鼻涕之類的

M巾

抆屎

關蛇講到自己同共產黨冇關係
冇關係點係大陸教書呀

唔入黨/無關係係大陸教書冇可能轉正 一世做「代課」

大陸嘅制度係你讀小學、中學果陣，知你係叻仔叻女就會叫你加入共青團同少先隊，呢啲係共產黨吸納精英嘅方法，所以基乎所有大陸精英都係共產黨員

你要知道，大陸精英真係好叻

7X 年，曾經有套日本SF片抄支那紅領巾

假膠？

共青團lihkg分部準備入嚟未？

當年tvb譯"紅圍巾部隊"

啊，明晒，不過又好似個名係咁

個部隊名，佳視、tvb 都相同譯法，而且發生在76、77年，肯定影射支那

🤔🤔

見你係精英料
踢你入會將你馴做豚

唔洗將來威脅權力核心群
日防夜防都係防唔到比個小學精英騎上位洗牌

咁龍珠呢？

.

大學共青團先要算黨員？

抄？ 日本自衛隊普通科步兵用紅巾係繼承舊日軍旗